法治？律政司申請撤銷許智峯私人檢控 法庭下周一審理

去年11月11日西灣河發生警署警長開槍打傷示威者事件，立法會議員許智峯事後獲法庭批出傳票，向開槍警提出私人檢控，指控他就蓄意射擊、發射槍彈罔顧他人安全、及處理槍械可能傷害或危害他人。該案原定於8月31日開審，不過，律政司已向法庭申請介入，並表示要申請撤銷該3張傳票，要求法庭在開審前先處理相關申請。法庭已排期，於8月24日下午在西九龍法院處理律政司的申請。

許智峯在得悉律政司有意介入後，已表示會考慮提出司法覆核外，今日他亦已信律政司司長鄭若驊，要求她解釋申請撤銷傳票的法律理據。他並斥責律政司以政治理由介入，是包庇警方及有違司法專業。

東區法院裁判官於今年6月中，應許智峯申請，向當日於西灣河槍傷男子的警長正式發出傳票，指其違反香港法例第238章《火器及彈藥條例》22（1）及（2）條，最高可判處監禁7年；以及違反法例第212章《侵害人身罪條例》17（B）條，最高可判處終身監禁。

來源..... 白粉